【抗暴之戰】黎智英李卓人被捕 或影響下月《美港政策法》年度報告評說

【抗暴之戰】黎智英李卓人被捕 或影響下月《美港政策法》年度報告評說

【新增國際特赦組織回應】壹傳媒集團創辦人黎智英、前民主黨主席楊森及前工黨立法會議員李卓人，因參與去年8.31反修例「自由行」，今早被警方以涉嫌參與「非法集結」上門拘捕。事件引起國際社會及政界關注，在美國進行游說工作的港人組織認為，行動勢迫使美國國務院下月發表《美國香港政策法》年度報告時，對香港自治作出有力評說。國際特赦組織香港分會總幹事譚萬基批評，警方今次無理拘捕明顯是要打壓參與香港民主運動的人，令他們滅聲，同時阻嚇準備在本周末參與831事件半周年紀念活動的人士，他認為，今次事件突顯成立獨立調查委員會調查去年警方對示威者過度武力的迫切性。

駐華盛頓港人游說組織Hong Kong Democracy Council（HKDC）發新聞稿，批評今早的拘捕行動是中共及特區政府公然進行政治打壓的行為，強調特區政府要將反對聲音滅聲的企圖不會成功，又指集會、示威權利受香港憲法保障，任何行使有關權利而遭受拘捕、檢控的人士都是政治犯，要求立即釋放被捕人士。

HKDC正籌備下月初於於華盛頓國會山莊舉行的首個政策會議，總監朱牧民表示，會議原定討論香港政治犯問題，今早的拘捕行動令相關討論更顯急切。

朱續指，會議與美國國會及行政當局中國委員會（CECC）合作，而CECC已將有關中國政治犯數據庫擴展至香港，他相信黎智英等人被捕會在國際社會引起廣泛關注，特別是美國國務院下月底將發表《香港人權及民主法》通過後，首份對《美港政策法》的年度報告，拘捕行動無疑迫使國務院必須對評估香港自治情況上作強而有力陳述。朱直言，特區政府此時行動正及時及有力地提醒美國當局，香港自治情況正處於關鍵時刻。

goooodddd

一句講晒啦
今年冇普選就要制裁

拉左肥佬黎
到時d House / Senate班議員一定嘈
白宮今次冇咁易spin到過骨

拉一個傳媒老細係好大件事
美國CNN點樣鳩屎都唔會比人咁樣拉

肥老黎仲要係彭斯條線，白宮攬到實

希望可以加快推制裁啦!

以為拉咗出席唔到就傾唔到？
簡直係 火水救火

諗極唔明點解現在先拉黎智英

已經係下個月既事

洗唔洗搵d 野做

加快個進度

取消香港關係法

又嚟玩嚇鬼，仲有無其他嘢，想阻抗爭者啫

個問題係
黎智英仲要俾人告恐嚇記者
咁嗰30,000隻狗點計？成日恐嚇記者

除左藍絲圍內打飛機
實際效果根本係助攻緊黃營

美港關係法

要拉一早拉左啦
摷番三年前既事稍為有腦都明點解

攬炒

港共主動用行動證明港冇自治
唔洗傾啦

快啲啦
取消香港關係法

軍政府雙重標準。
坐左半年？唔好再問啦。

唔係話而家諗住轉捧羅冠聰做Tier 2咩

自我攬炒？

又係喎....無啦啦又拉人....

肥佬黎上得共和黨黨報唔會咁易棄

東方嘈咗幾耐

通知美國國國會

曲線助功

係咪都要啦

快撚d取消啦 我要香港變香港市呀 一國一制呀仆街！

以為拉左冇去人演說＝美國人唔理

而家拉其實係咪挑釁緊美國

因為今日加咗人工所以要做野俾主人睇，政治操作

推

又黎謝拳王既killerpass

光復香港 時代革命
辛苦哂海外手足

咁講其實港共都係比個下馬良肥佬黎

應該倒轉嚟玩, 4月個報告要講"由今日起制裁香港直至有雙普選"!

咁都唔錯

咁我都佑

同意. 香港人係嬲多過驚

同佢定啦
慌佢冇錢打咩

因為駱狗弱智

港共政府火水救火效果有顯著

人權法制裁

打坦 後排衝唔入

已經有美國國會議員出聲

搞肥佬黎

支那幾時出口交部呀？

搞肥佬黎做乜

支持港共企硬
相比起普選，更加想見到班PK畀人制裁

已經有共和黨議員同Soloman出聲
拉肥佬黎咪繼續火上加油
暗黑兵法黎講，其實拉多D仲好，等你無得扮一切正常

助攻好啊

肥佬黎可以去白宮直接見彭斯蓬佩奧 班廢柴係咪想畀人制裁

肥老黎搞傳媒點同
冇埋蘋果
香港龍頭媒體就得番親中嘅
仲未計台灣嘅蘋果

駱咩寧新官上任下馬威掛

仲有其他方法去令港共控制唔到到立會架

[反對與支持者請入] 進攻功能組别嘅Q&A

都話攬炒之母架啦 當人流既咩

佢地好適合「被捕師」呢個抗爭角色

肥佬黎影響成個美國政壇
佢講一句 侵侵政策都隨時要轉軚
香港政府都唔識死
肥佬黎嬲起上嚟 整死香港都得

有人為咗要下馬威
而影響一個國家嘅國運真係好笨柒

美帝

佢哋咁蠢對我地係好事

最on9 係拉埋何秀蘭 同 古思堯個堆
後生個班根本wfc 呢堆過氣人物

得番立場
但唔夠apple大規模

亞洲梅鐸都敢搞

幫手助攻

係咪助攻

其實港共都係黃
多次火水救火 引國際關注
叫人唔戴口罩 清算無衛生常識廢老
捉肥佬黎 叫美國做野啦
增加軍費 又裝甲車又登陸艇 準備獨立

班共和黨議員已經燥緊

有代表性，所以真係唔好睇中共班友真係咁高章識玩政治

小學雞淨係識打識抹黑同用錢收買

公子獻頭

請美帝立刻取消香港獨立稅務優惠區

林匪：唔怕. jpg

林匪：唔怕.gif

淋奠咁做，有心整蠱＂落胃靈＂!

被捕師加油

肥老黎都夠膽搞
佢係特工黎架

繼之峰之後既被捕師

9月一定把握機會踢走少數派

你真係錯曬，佢哋係唔識玩西方政治同國際關係only
玩內鬥不知幾叻

in 攬炒母we trust

係要驚係大半年前就驚左啦
而家仲嚇條撚咩

攬炒母成日都咁㗎啦

啲狗唔係恐嚇 係恐襲記者

保持警覺

呢樣真啊 有些少政治智慧嘅都唔會喺美國draft緊人權annual report果陣 高調捉走個同美國副總統有交情仲要喺外國眼中咁iconic嘅傳媒老闆啦 小學雞不愧係小學雞